# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-26 23:00+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:2
msgid "General deployment troubleshooting"
msgstr "일반 배포 문제 해결"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:4
msgid ""
"This document summarizes common deployment troubleshooting issues and "
"resolutions. Some of these suggestions can be done directly, and others "
"may need consultation from your network administrator."
msgstr ""
"이 문서는 일반적인 배포 문제 해결 이슈와 해결 방법을 요약합니다. 일부 제안사항은 직접 수행할 수 있지만, 다른 사항들은 네트워크"
" 관리자의 상담이 필요할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:7
msgid "Start Mattermost at system boot"
msgstr "시스템 부팅 시 Mattermost 시작하기"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:9
msgid ""
"To have the Mattermost Server start at system boot, the systemd unit file"
" needs to be enabled. Run the following command:"
msgstr "Mattermost 서버가 시스템 부팅 시 시작되도록 하려면 systemd 유닛 파일을 활성화해야 합니다. 다음 명령어를 실행하세요:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:15
msgid ""
"If your database is on the same system as your Mattermost Server, we "
"recommend editing the default ``/lib/systemd/system/mattermost.service`` "
"systemd unit file to add ``After=postgresql.service`` and "
"``BindsTo=postgresql.service`` to the ``[Unit]`` section."
msgstr ""
"데이터베이스가 Mattermost 서버와 동일한 시스템에 있는 경우, 기본 "
"``/lib/systemd/system/mattermost.service`` systemd 유닛 파일을 편집하여 ``[Unit]``"
" 섹션에 ``After=postgresql.service`` 와 ``BindsTo=postgresql.service`` 를 추가하는"
" 것을 권장합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:18
msgid "Run Mattermost without a proxy"
msgstr "프록시 없이 Mattermost 실행하기"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:20
msgid ""
"Mattermost binds to 443 instead of 8065. The Mattermost binary requires "
"the correct permissions to do that binding. You must activate the "
"``CAP_NET_BIND_SERVICE`` capability to allow the new Mattermost binary to"
" bind to ports lower than 1024 by running the following command:"
msgstr ""
"Mattermost는 8065 대신 443에 바인딩됩니다. Mattermost 바이너리는 해당 바인딩을 위해 올바른 권한이 "
"필요합니다. 다음 명령어를 실행하여 ``CAP_NET_BIND_SERVICE`` 기능을 활성화하여 새 Mattermost 바이너리가"
" 1024 미만의 포트에 바인딩할 수 있도록 해야 합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:28
msgid ""
"We highly recommend using a proxy in front of Mattermost server for up to"
" 200 concurrent users. If you have fewer than 200 concurrent users, you "
"can :doc:`set up TLS </deploy/server/setup-tls>`. If you're exceeding 200"
" concurrent users, you'll need :doc:`a proxy </deploy/server/setup-nginx-"
"proxy>`, such as NGINX, in front of Mattermost to manage the traffic."
msgstr ""
"동시 사용자가 200명까지인 경우 Mattermost 서버 앞에 프록시를 사용하는 것을 강력히 권장합니다. 동시 사용자가 200명 "
"미만인 경우 :doc:`TLS 설정 </deploy/server/setup-tls>` 을 할 수 있습니다. 동시 사용자가 200명을"
" 초과하는 경우 트래픽을 관리하기 위해 Mattermost 앞에 NGINX와 같은 :doc:`프록시 </deploy/server"
"/setup-nginx-proxy>` 가 필요합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:31
msgid "Review Mattermost logs"
msgstr "Mattermost 로그 검토하기"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:33
msgid ""
"You can access logs for Mattermost and use them for troubleshooting. "
"These steps assume that you have appropriate :doc:`system admin "
"permissions </onboard/advanced-permissions>` to do so."
msgstr ""
"Mattermost의 로그에 접근하여 문제 해결에 사용할 수 있습니다. 이 단계들은 적절한 :doc:`시스템 관리자 권한 "
"</onboard/advanced-permissions>` 이 있다고 가정합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:36
msgid "Mattermost Server logs"
msgstr "Mattermost 서버 로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:38
msgid ""
"Ensure that log files are being created: Navigate to **System Console > "
"Environment > Logging**, confirm that **Output logs to file** is set to "
"**true**."
msgstr ""
"로그 파일이 생성되고 있는지 확인하세요: **시스템 콘솔 > 환경 > 로깅** 으로 이동하여 **파일에 로그 출력** 이 "
"**true** 로 설정되어 있는지 확인하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:39
msgid ""
"You can obtain the path for the log files in **System Console > "
"Environment > Logging > File Log Directory**."
msgstr "**시스템 콘솔 > 환경 > 로깅 > 파일 로그 디렉토리** 에서 로그 파일의 경로를 확인할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:41
msgid ""
"The resulting server log file is called ``mattermost.log`` and can be "
"opened with a standard text editor or shared directly."
msgstr "생성된 서버 로그 파일은 ``mattermost.log`` 라고 불리며 표준 텍스트 편집기로 열거나 직접 공유할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:44
msgid ""
"For a more complete log open **System Console > Environment > Logging**, "
"set **File Log Level** to **DEBUG**, then replicate the issue to log it "
"again. Make sure to revert the file log level to **INFO** after "
"troubleshooting to save disk space."
msgstr ""
"더 자세한 로그를 위해 **시스템 콘솔 > 환경 > 로깅** 을 열고 **파일 로그 레벨** 을 **DEBUG** 로 설정한 다음 "
"문제를 재현하여 다시 로그를 기록하세요. 문제 해결 후 디스크 공간을 절약하기 위해 파일 로그 레벨을 **INFO** 로 되돌리는 "
"것을 잊지 마세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:46
msgid ""
"If filesystem access is not possible, navigate to **System Console > "
"Reporting > Server Logs** to locate the current system logs which can be "
"copied to a file."
msgstr ""
"파일 시스템에 접근할 수 없는 경우 **시스템 콘솔 > 보고서 > 서버 로그** 로 이동하여 파일로 복사할 수 있는 현재 시스템 "
"로그를 찾을 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:48
msgid ""
"You can find more on logging settings :ref:`here <configure/environment-"
"configuration-settings:logging>`."
msgstr ""
"로깅 설정에 대한 자세한 내용은 :ref:`여기 <configure/environment-configuration-"
"settings:logging>` 에서 확인할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:51
msgid "Mattermost Desktop App logs"
msgstr "Mattermost 데스크톱 앱 로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:53
msgid ""
"Access desktop app logs by going to **Help > Show logs** from the menu "
"bar."
msgstr "메뉴 모음에서 **도움말 > 로그 표시** 로 이동하여 데스크톱 앱 로그에 접근할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:55
msgid ""
"Alternatively, you can access desktop app log files in the following "
"directory:"
msgstr "또는 다음 디렉토리에서 데스크톱 앱 로그 파일에 접근할 수 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:57
#, python-format
msgid "**Windows:** ``%userprofile%\\AppData\\Roaming\\Mattermost\\logs``"
msgstr "**Windows:** ``%userprofile%\\AppData\\Roaming\\Mattermost\\logs``"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:58
msgid ""
"**Linux:** ``~/.local/share/Mattermost/logs`` OR "
"``~/.config/Mattermost/logs``"
msgstr ""
"**Linux:** ``~/.local/share/Mattermost/logs`` 또는 "
"``~/.config/Mattermost/logs``"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:59
msgid ""
"**MacOS:** ``~/Library/Logs/Mattermost`` (DMG installation) OR "
"``~Library/Containers/Mattermost.Desktop/Data/Library/Logs/Mattermost`` "
"(Appstore installation only)"
msgstr ""
"**MacOS:** ``~/Library/Logs/Mattermost`` (DMG 설치) 또는 "
"``~Library/Containers/Mattermost.Desktop/Data/Library/Logs/Mattermost`` "
"(Appstore 설치만 해당)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:62
msgid "Mattermost web logs"
msgstr "Mattermost 웹 로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:64
msgid ""
"The browser-based app does not produce additional log files. If the app "
"has to be debugged, use the development tools integrated in your browser "
"for action history."
msgstr ""
"브라우저 기반 앱은 추가 로그 파일을 생성하지 않습니다. 앱을 디버깅해야 하는 경우 브라우저에 통합된 개발 도구를 사용하여 작업 "
"기록을 확인하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:67
msgid "Mattermost Push Notification Service logs"
msgstr "Mattermost 푸시 알림 서비스 로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:69
msgid ""
"Logging for the Mattermost Push Notification Service is handled via "
"system log with logger and is appended to ``/var/log/syslog``."
msgstr ""
"Mattermost 푸시 알림 서비스의 로깅은 logger를 통한 시스템 로그로 처리되며 ``/var/log/syslog`` 에 "
"추가됩니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:72
msgid "Review Mattermost environment"
msgstr "Mattermost 환경 검토"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:74
msgid ""
"Put together a timeline to eliminate events prior to the error/problem "
"occurring. For example, if you recently reconfigured your firewall and "
"are now having connection issues it might be worth reviewing the settings"
" or rolling back to see whether that resolves the problem."
msgstr ""
"오류/문제가 발생하기 전의 이벤트를 제거하기 위해 타임라인을 작성하세요. 예를 들어, 최근에 방화벽을 재구성했고 현재 연결 문제가 "
"발생하고 있다면 설정을 검토하거나 롤백하여 문제가 해결되는지 확인하는 것이 좋습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:76
msgid ""
"If the problem occurred subsequent to some period of normal operation, "
"did anything change in the environment?"
msgstr "정상 작동 기간 이후에 문제가 발생했다면, 환경에 어떤 변화가 있었나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:78
msgid "Was the client, host, or server upgraded?"
msgstr "클라이언트, 호스트 또는 서버가 업그레이드되었나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:79
msgid "Was an operating system update applied?"
msgstr "운영 체제 업데이트가 적용되었나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:80
msgid ""
"Did the network environment change? For example, was a server moved or a "
"domain migrated?"
msgstr "네트워크 환경이 변경되었나요? 예를 들어, 서버가 이동되었거나 도메인이 마이그레이션되었나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:81
msgid "Did the system (client or server) recently fail or abnormally terminate?"
msgstr "시스템(클라이언트 또는 서버)이 최근에 실패하거나 비정상적으로 종료되었나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:82
msgid "How many users are impacted?"
msgstr "몇 명의 사용자가 영향을 받나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:84
msgid "Is this problem affecting one, some, or all users?"
msgstr "이 문제가 한 명, 일부 또는 모든 사용자에게 영향을 미치나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:85
msgid ""
"Is the problem occurring only for a user who was recently added to the "
"environment, such as a new employee?"
msgstr "이 문제가 새 직원과 같이 최근에 환경에 추가된 사용자에게만 발생하나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:86
msgid ""
"Do differences exist between the users who are affected and the users who"
" are not affected?"
msgstr "영향을 받는 사용자와 영향을 받지 않는 사용자 사이에 차이점이 있나요?"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:88
msgid ""
"You can also search the error messages online. Existing solutions from "
"our `forum <https://forum.mattermost.com/t/how-to-use-the-"
"troubleshooting-forum/150>`__ can often be found and applied."
msgstr ""
"오류 메시지를 온라인에서 검색할 수도 있습니다. `포럼 <https://forum.mattermost.com/t/how-to-"
"use-the-troubleshooting-forum/150>`__ 에서 기존 솔루션을 찾아 적용할 수 있는 경우가 많습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:91
msgid "Connect to another server"
msgstr "다른 서버에 연결"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:93
msgid "Create an account at https://community.mattermost.com."
msgstr "https://community.mattermost.com에서 계정을 만드세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:94
msgid "Erase your mobile application and reinstall it."
msgstr "모바일 애플리케이션을 삭제하고 다시 설치하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:95
msgid ""
"In your mobile app, enter the server URL https://community.mattermost.com"
" and then your login credentials to test whether the connection is "
"working."
msgstr ""
"모바일 앱에서 서버 URL https://community.mattermost.com을 입력한 다음 로그인 자격 증명을 입력하여 "
"연결이 작동하는지 테스트하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:98
msgid "Connect with another device"
msgstr "다른 기기로 연결"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:100
msgid ""
"If you have another mobile device available, try connecting with that to "
"see if your issue still reproduces."
msgstr "다른 모바일 기기를 사용할 수 있다면, 해당 기기로 연결하여 문제가 여전히 재현되는지 확인해보세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:101
msgid ""
"If you don’t have another device available, check with other teammates to"
" see if they are having the same issue."
msgstr "다른 기기를 사용할 수 없는 경우, 다른 팀원들에게 동일한 문제가 발생하는지 확인하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:104
msgid "Opening a support ticket for self-hosted deployments"
msgstr "자체 호스팅 배포를 위한 지원 티켓 열기"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:106
msgid ""
"If you have a :doc:`paid subscription to a Mattermost offering </about"
"/editions-and-offerings>`, such as :ref:`Mattermost Professional <about"
"/editions-and-offerings:mattermost professional>` or :ref:`Mattermost "
"Enterprise <about/editions-and-offerings:mattermost enterprise>`, you're "
"entitled to open support tickets via our `online support portal "
"<https://support.mattermost.com/hc/en-us/requests/new>`_."
msgstr ""
":doc:`Mattermost 제품의 유료 구독 </about/editions-and-offerings>` 이 있는 경우, 예를 "
"들어 :ref:`Mattermost Professional <about/editions-and-offerings:mattermost"
" professional>` 또는 :ref:`Mattermost Enterprise <about/editions-and-"
"offerings:mattermost enterprise>` 가 있다면, `온라인 지원 포털 "
"<https://support.mattermost.com/hc/en-us/requests/new>`_ 을 통해 지원 티켓을 열 수 "
"있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:108
msgid ""
"When opening a Support ticket as part of your paid subscription, it's "
"important that you provide us with as much information as you can in a "
"timely manner. Knowing what information is relevant can be confusing. We "
"use the anagram C.L.U.E.S. to remember what we need:"
msgstr ""
"유료 구독의 일부로 지원 티켓을 열 때는 가능한 한 많은 정보를 적시에 제공하는 것이 중요합니다. 어떤 정보가 관련 있는지 파악하는"
" 것이 혼란스러울 수 있습니다. 우리는 필요한 사항을 기억하기 위해 C.L.U.E.S.라는 약어를 사용합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:110
msgid "Configurations"
msgstr "구성"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:111
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:183
msgid "Logs"
msgstr "로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:112
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:260
msgid "Users affected"
msgstr "영향을 받는 사용자"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:113
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:286
msgid "Environment"
msgstr "환경"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:114
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:353
msgid "Steps to reproduce"
msgstr "재현 단계"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:116
msgid ""
"C.L.U.E.S. represents all of the information that can clarify your issue."
" With these details, we can begin searching for a cause, whether it's a "
"simple configuration change or a product bug. It also helps us when we "
"need to escalate the issue to our developers so they can spend as much "
"time as possible improving our product."
msgstr ""
"C.L.U.E.S.는 문제를 명확히 하는 데 필요한 모든 정보를 나타냅니다. 이러한 세부 정보를 통해 단순한 구성 변경이든 제품 "
"버그든 원인을 찾기 시작할 수 있습니다. 또한 문제를 개발자에게 에스컬레이션해야 할 때 제품 개선에 최대한 많은 시간을 투자할 수 "
"있도록 도움이 됩니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:119
msgid "General guidelines for information"
msgstr "정보에 대한 일반적인 지침"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:121
msgid "Follow these guidelines when providing diagnostic data to us:"
msgstr "진단 데이터를 제공할 때 다음 지침을 따르세요:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:123
msgid ""
"Make sure the files you provide are as complete as possible, rather than "
"providing a few lines. Entire log files and configurations provide us "
"with important context."
msgstr "몇 줄만 제공하는 것보다 가능한 한 완전한 파일을 제공하세요. 전체 로그 파일과 구성은 중요한 컨텍스트를 제공합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:124
msgid ""
"Provide configuration and log files in plaintext format if possible, as "
"these are far easier for us to search than screenshots."
msgstr "가능한 경우 구성 및 로그 파일을 일반 텍스트 형식으로 제공하세요. 스크린샷보다 검색하기가 훨씬 쉽습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:125
msgid ""
"Be sure to sanitize configuration and log files to remove usernames, "
"passwords, and LDAP groups. Replace these details with example strings "
"that contain the same special characters if possible, as special "
"characters are common causes of configuration errors."
msgstr ""
"구성 및 로그 파일에서 사용자 이름, 비밀번호, LDAP 그룹을 제거하도록 정리하세요. 특수 문자가 구성 오류의 일반적인 원인이므로"
" 가능한 경우 동일한 특수 문자를 포함하는 예제 문자열로 이러한 세부 정보를 대체하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:126
msgid ""
"Provide screenshots or screen recordings of unexpected product behavior "
"so that we know exactly what your users are seeing."
msgstr "사용자가 정확히 무엇을 보고 있는지 알 수 있도록 예상치 못한 제품 동작의 스크린샷이나 화면 녹화를 제공하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:129
msgid "Configuration"
msgstr "구성"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:132
msgid "Why we need your configuration data"
msgstr "구성 데이터가 필요한 이유"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:134
msgid ""
"On Linux systems, settings are generally stored in configuration files. "
"Many issues can be resolved by enabling or disabling a configuration "
"setting. In order to find a resolution, we need to have as complete a "
"picture of your system setup as possible. This also helps us to reproduce"
" bugs so our developers can fix them."
msgstr ""
"Linux 시스템에서는 설정이 일반적으로 구성 파일에 저장됩니다. 많은 문제는 구성 설정을 활성화하거나 비활성화하여 해결할 수 "
"있습니다. 해결책을 찾기 위해서는 가능한 한 시스템 설정에 대한 완전한 그림이 필요합니다. 이는 또한 개발자가 버그를 수정할 수 "
"있도록 버그를 재현하는 데 도움이 됩니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:137
msgid "What configuration data includes"
msgstr "구성 데이터에 포함되는 내용"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:139
msgid "Configuration includes (but is not limited to):"
msgstr "구성에는 다음이 포함됩니다(이에 국한되지 않음):"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:141
msgid "The Mattermost ``config.json`` file."
msgstr "Mattermost ``config.json`` 파일."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:142
msgid "The configuration for the reverse proxy, e.g. NGINX, HAProxy, AWS."
msgstr "리버스 프록시 구성, 예: NGINX, HAProxy, AWS."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:143
msgid "The database configuration."
msgstr "데이터베이스 구성."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:144
msgid ""
"SAML configuration when the issue is regarding SAML authentication. The "
"configuration for the Mattermost service is in the SAML IdP."
msgstr "SAML 인증과 관련된 문제가 있을 때의 SAML 구성. Mattermost 서비스의 구성은 SAML IdP에 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:145
msgid ""
"Any other systems that Mattermost connects to or systems that exist "
"between the user and the Mattermost server."
msgstr "Mattermost가 연결하는 다른 시스템이나 사용자와 Mattermost 서버 사이에 존재하는 시스템."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:148
msgid "How to access your configuration data"
msgstr "구성 데이터에 접근하는 방법"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:150
msgid "**Mattermost configuration**"
msgstr "**Mattermost 구성**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:152
msgid ""
"The Mattermost configuration is usually stored at "
"``/opt/mattermost/config/config.json``. If you've migrated the Mattermost"
" configuration to the database, you can get the configuration using "
"``mmctl`` or by running this database query:"
msgstr ""
"Mattermost 구성은 일반적으로 ``/opt/mattermost/config/config.json`` 에 저장됩니다. "
"Mattermost 구성을 데이터베이스로 마이그레이션한 경우, ``mmctl`` 을 사용하거나 다음 데이터베이스 쿼리를 실행하여 "
"구성을 가져올 수 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:158
msgid "**Reverse Proxy configuration**"
msgstr "**리버스 프록시 구성**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:160
msgid ""
"NGINX usually splits its configuration into two parts: the main server "
"configuration at ``/etc/nginx/nginx.conf``, and a virtual server "
"configuration. On Ubuntu, this is stored in ``/etc/nginx/sites-"
"available``. Providing both of these configuration files is helpful, but "
"providing the latter is more important."
msgstr ""
"NGINX는 일반적으로 구성을 두 부분으로 나눕니다: ``/etc/nginx/nginx.conf`` 의 메인 서버 구성과 가상 서버"
" 구성입니다. Ubuntu에서는 이 구성이 ``/etc/nginx/sites-available`` 에 저장됩니다. 두 구성 파일을 "
"모두 제공하는 것이 도움이 되지만, 후자를 제공하는 것이 더 중요합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:162
msgid "**SAML configuration**"
msgstr "**SAML 구성**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:164
msgid ""
"If the issue you're seeing is with SAML login, we will need to see the "
"full configuration for the Mattermost service in the SAML provider. The "
"configuration for the Mattermost service is in the SAML IdP. Providing "
"screenshots similar to the ones in the setup documentation is sufficient "
"because most SAML providers are configured using a web interface."
msgstr ""
"SAML 로그인과 관련된 문제가 발생한 경우, SAML 제공업체의 Mattermost 서비스에 대한 전체 구성을 확인해야 합니다. "
"Mattermost 서비스의 구성은 SAML IdP에 있습니다. 대부분의 SAML 제공업체가 웹 인터페이스를 사용하여 구성되므로, "
"설정 문서의 스크린샷과 유사한 스크린샷을 제공하는 것으로 충분합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:166
msgid "**LDAP configuration**"
msgstr "**LDAP 구성**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:168
msgid ""
"The LDAP administrator should confirm the correct values for the "
"following Mattermost LDAP settings:"
msgstr "LDAP 관리자는 다음 Mattermost LDAP 설정의 올바른 값을 확인해야 합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:170
msgid "LDAP server hostname."
msgstr "LDAP 서버 호스트명."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:171
msgid "LDAP connection port, security, and certificates."
msgstr "LDAP 연결 포트, 보안 및 인증서."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:172
msgid "BaseDN, bind username, and bind password."
msgstr "BaseDN, 바인드 사용자 이름 및 바인드 비밀번호."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:173
msgid "User, Group, Guest, and Admin filters."
msgstr "사용자, 그룹, 게스트 및 관리자 필터."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:174
msgid "Display attributes."
msgstr "표시 속성."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:176
msgid ""
"These can be provided as a text file or as screenshots from the LDAP "
"server."
msgstr "이러한 정보는 텍스트 파일이나 LDAP 서버의 스크린샷으로 제공할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:178
msgid "**Other configurations**"
msgstr "**기타 구성**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:180
msgid ""
"If you're experiencing an issue on mobile, and you're using an MDM or VPN"
" to connect to the server, those configurations will be necessary to "
"diagnose the problem. A system admin for the external system should be "
"able to provide you with the configuration."
msgstr ""
"모바일에서 문제가 발생하고 있고 MDM이나 VPN을 사용하여 서버에 연결하는 경우, 문제를 진단하기 위해 해당 구성이 필요합니다. "
"외부 시스템의 시스템 관리자가 구성을 제공할 수 있어야 합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:186
msgid "Why we need them"
msgstr "로그가 필요한 이유"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:188
msgid ""
"Nearly all computer systems have logs of errors and application behavior "
"that can show us what's happening when an application is running. Error "
"logs are invaluable when diagnosing a problem, but only if they're as "
"complete as possible."
msgstr ""
"거의 모든 컴퓨터 시스템에는 애플리케이션이 실행 중일 때 발생하는 상황을 보여주는 오류 및 애플리케이션 동작 로그가 있습니다. 오류"
" 로그는 문제를 진단할 때 매우 중요하지만, 가능한 한 완전한 경우에만 그렇습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:191
msgid "What logs are available"
msgstr "사용 가능한 로그"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:193
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:215
msgid "**Mattermost**"
msgstr "**Mattermost**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:195
msgid ""
"Mattermost has two log files, one for general messages and the other for "
"notification-related messages. These are found at:"
msgstr ""
"Mattermost에는 일반 메시지용과 알림 관련 메시지용 두 개의 로그 파일이 있습니다. 이 파일들은 다음 위치에서 찾을 수 "
"있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:197
msgid "``/opt/mattermost/logs/mattermost.log``"
msgstr "``/opt/mattermost/logs/mattermost.log``"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:198
msgid "``/opt/mattermost/logs/notification.log``"
msgstr "``/opt/mattermost/logs/notification.log``"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:200
msgid "**Proxy**"
msgstr "**프록시**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:202
msgid ""
"The location of these depend on your proxy configuration, but a good "
"place to start looking is in ``/var/log``. Your proxy administrator "
"should be able to help you find the logs."
msgstr ""
"이러한 로그의 위치는 프록시 구성에 따라 다르지만, ``/var/log`` 에서 찾아보는 것이 좋은 시작점입니다. 프록시 관리자가 "
"로그를 찾는 데 도움을 줄 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:204
msgid "**Database**"
msgstr "**데이터베이스**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:206
msgid ""
"PostgreSQL and MySQL have different logs, and their location varies based"
" on your configuration. If the issue is related to database connectivity,"
" check the database documentation to locate the logs."
msgstr ""
"PostgreSQL과 MySQL은 서로 다른 로그를 가지며, 그 위치는 구성에 따라 다릅니다. 데이터베이스 연결과 관련된 문제가 "
"있는 경우, 데이터베이스 문서를 확인하여 로그 위치를 찾으세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:208
msgid "**SAML, LDAP, and other systems**"
msgstr "**SAML, LDAP 및 기타 시스템**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:210
msgid "Your organization's system admin should be able to find these for you."
msgstr "조직의 시스템 관리자가 이러한 로그를 찾을 수 있어야 합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:213
msgid "How to access logs"
msgstr "로그 접근 방법"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:217
msgid ""
"Make sure :ref:`debug logging is enabled <manage/logging:how do i enable "
"debug logging?>` so that we can get the most information from the logs. "
"To do this, go to **System Console > Environment > Logging**, then set "
"both **Console File Level** and **File Log Level** to **DEBUG**. Remember"
" to save your changes."
msgstr ""
"로그에서 최대한 많은 정보를 얻을 수 있도록 :ref:`디버그 로깅이 활성화되어 있는지 <manage/logging:how do i"
" enable debug logging?>` 확인하세요. 이를 위해 **시스템 콘솔 > 환경 > 로깅** 으로 이동한 다음 **콘솔"
" 파일 레벨** 과 **파일 로그 레벨** 을 모두 **DEBUG** 로 설정하세요. 변경사항을 저장하는 것을 잊지 마세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:219
msgid ""
"If the behavior started at a known time or date, use ``journalctl`` to "
"get the logs like this:"
msgstr "문제가 발생한 시간이나 날짜를 알고 있다면, 다음과 같이 ``journalctl`` 을 사용하여 로그를 가져올 수 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:225
msgid ""
"Replace 2020-08-23 17:15:00 with the date and time (relative to the "
"server) when the behavior started. To get the server time, use the "
"``date`` command. If the log files generated are too large to send, "
"compress them with this command:"
msgstr ""
"문제가 발생한 날짜와 시간(서버 기준)으로 2020-08-23 17:15:00을 대체하세요. 서버 시간을 확인하려면 ``date``"
" 명령어를 사용하세요. 생성된 로그 파일이 전송하기에 너무 크다면 다음 명령어로 압축하세요:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:231
msgid ""
"The compressed logs will be located on the server at "
"``/tmp/mattermost.log.tgz``."
msgstr "압축된 로그는 서버의 ``/tmp/mattermost.log.tgz`` 에 위치합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:233
msgid ""
"If the compressed file is still too big, use these commands to split the "
"compressed file into two or more 20MB files:"
msgstr "압축 파일이 여전히 너무 크다면, 다음 명령어를 사용하여 압축 파일을 20MB 크기의 두 개 이상의 파일로 분할하세요:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:241
msgid ""
"The compressed files will be located on the server at ``/tmp/mattermost-"
"logs`` and be named ``mattermost.log.tgz.aa``, ``mattermost.log.tgz.ab``,"
" and so on. Use a file transfer client that supports SSH/SFTP, such as "
"Cyberduck, to copy these files from the server."
msgstr ""
"압축된 파일은 서버의 ``/tmp/mattermost-logs`` 에 위치하며 ``mattermost.log.tgz.aa``, "
"``mattermost.log.tgz.ab`` 등의 이름으로 저장됩니다. Cyberduck과 같은 SSH/SFTP를 지원하는 파일 "
"전송 클라이언트를 사용하여 서버에서 이러한 파일을 복사하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:243
msgid ""
"If you are experiencing issues with Elasticsearch, LDAP, or the database,"
" you can enable trace logging in ``config.json`` by setting ``Trace`` to "
"``true`` under their respective settings. Combining this with ``DEBUG`` "
"level file log output will result in huge log files, so only leave trace "
"logging on long enough to replicate the behavior. The resulting logs will"
" also contain a lot more sensitive data, including user data, so be sure "
"to sanitize it completely before sharing it with us."
msgstr ""
"Elasticsearch, LDAP 또는 데이터베이스에 문제가 있는 경우, ``config.json`` 에서 해당 설정 아래에 "
"``Trace`` 를 ``true`` 로 설정하여 추적 로깅을 활성화할 수 있습니다. 이를 ``DEBUG`` 레벨 파일 로그 출력과"
" 결합하면 로그 파일이 매우 커지므로, 문제를 재현할 수 있을 만큼만 추적 로깅을 활성화하세요. 결과 로그에는 사용자 데이터를 "
"포함한 더 많은 민감한 데이터가 포함되므로, 공유하기 전에 완전히 정리해야 합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:245
msgid "**System logs**"
msgstr "**시스템 로그**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:247
msgid ""
"The location of log files for other systems varies, but a good way to get"
" the logs for all processes on the Mattermost server is to use "
"``journalctl`` like this:"
msgstr ""
"다른 시스템의 로그 파일 위치는 다양하지만, Mattermost 서버의 모든 프로세스에 대한 로그를 가져오는 좋은 방법은 다음과 "
"같이 ``journalctl`` 을 사용하는 것입니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:253
msgid ""
"Replace 2020-08-23 17:15:00` with the date and time (relative to the "
"server) when the error occurred. You can use ``--until`` with the same "
"timestamp format to get the logs between two times:"
msgstr ""
"오류가 발생한 날짜와 시간(서버 기준)으로 2020-08-23 17:15:00을 대체하세요. 동일한 타임스탬프 형식으로 "
"``--until`` 을 사용하여 두 시간 사이의 로그를 가져올 수 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:263
msgid "Why we need it"
msgstr "필요한 이유"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:265
msgid ""
"Mattermost servers are chaotic places. Thousands of posts, websocket "
"actions, and webhook calls happen every second while users can be in "
"dozens of channels across multiple teams. Knowing which users are "
"affected by a problem can help us sift through all this information to "
"find the root cause."
msgstr ""
"Mattermost 서버는 복잡한 환경입니다. 사용자들이 여러 팀의 수십 개 채널에 있을 수 있는 동안 매초마다 수천 개의 게시물,"
" 웹소켓 작업, 웹훅 호출이 발생합니다. 어떤 사용자가 문제의 영향을 받는지 알면 이 모든 정보를 분석하여 근본 원인을 찾는 데 "
"도움이 됩니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:268
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:291
msgid "What information to include"
msgstr "포함해야 할 정보"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:270
msgid ""
"This should be a detailed explanation of anything the end users who are "
"reporting the unexpected behavior have in common. This includes (but is "
"not limited to):"
msgstr ""
"이는 예상치 못한 동작을 보고하는 최종 사용자들이 공통적으로 가지고 있는 모든 것에 대한 자세한 설명이어야 합니다. 여기에는 다음이"
" 포함됩니다(이에 국한되지 않음):"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:272
msgid "Team and Channel memberships, including Direct and Group Messages."
msgstr "팀 및 채널 멤버십, 직접 메시지 및 그룹 메시지 포함."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:273
msgid "Authentication methods."
msgstr "인증 방법."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:274
msgid "Client operating system and app versions."
msgstr "클라이언트 운영체제 및 앱 버전."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:275
msgid "How users connect to the Mattermost server."
msgstr "사용자가 Mattermost 서버에 연결하는 방법."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:276
msgid ""
"Any other things these users have in common such as when they joined, "
"whether their login information recently changed, or if they are being "
"synchronized via LDAP."
msgstr ""
"가입 시기, 로그인 정보가 최근에 변경되었는지 여부, LDAP을 통해 동기화되고 있는지 여부 등 이 사용자들이 공통적으로 가지고 "
"있는 기타 사항."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:278
msgid "Note for Agents: This information is also required:"
msgstr "에이전트 참고: 다음 정보도 필요합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:280
msgid "Customer name"
msgstr "고객 이름"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:281
msgid "Customer contacts"
msgstr "고객 연락처"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:282
msgid "Customer license, e.g. Enterprise/Professional"
msgstr "고객 라이선스, 예: Enterprise/Professional"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:283
msgid "Customer tier"
msgstr "고객 등급"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:288
msgid ""
"Where the Mattermost server sits in your architecture has a lot of impact"
" on potential issues. For example, a misconfigured proxy server can "
"prevent users from connecting even if there's nothing wrong with "
"Mattermost."
msgstr ""
"아키텍처에서 Mattermost 서버의 위치는 잠재적 문제에 큰 영향을 미칩니다. 예를 들어, 잘못 구성된 프록시 서버는 "
"Mattermost에 문제가 없더라도 사용자의 연결을 방지할 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:293
msgid ""
"Because of this, having a complete picture of the servers and network "
"that the Mattermost server operates in is key to solving problems. This "
"includes (but is not limited to):"
msgstr ""
"이러한 이유로 Mattermost 서버가 운영되는 서버와 네트워크에 대한 완전한 그림을 갖는 것이 문제 해결의 핵심입니다. 여기에는"
" 다음이 포함됩니다(이에 국한되지 않음):"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:295
msgid "Mattermost version (e.g. 7.3.0, 7.8.3)"
msgstr "Mattermost 버전(예: 7.3.0, 7.8.3)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:296
msgid "Server OS and version (e.g. RHEL7, Ubuntu 20.04)"
msgstr "서버 OS 및 버전(예: RHEL7, Ubuntu 20.04)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:297
msgid "Any orchestration/automation used like Docker or Kubernetes"
msgstr "Docker 또는 Kubernetes와 같은 오케스트레이션/자동화 사용 여부"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:298
msgid "Reverse proxy and version (e.g. NGINX 1.16)"
msgstr "리버스 프록시 및 버전(예: NGINX 1.16)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:299
msgid "Database type and version (e.g. PostgreSQL 13)"
msgstr "데이터베이스 유형 및 버전(예: PostgreSQL 13)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:300
msgid "SAML provider (e.g. Windows Server 2012 Active Directory, Okta, KeyCloak)"
msgstr "SAML 제공자(예: Windows Server 2012 Active Directory, Okta, KeyCloak)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:301
msgid "LDAP provider (e.g. Windows Server 2016 Active Directory, Okta, OpenLDAP)"
msgstr "LDAP 제공자(예: Windows Server 2016 Active Directory, Okta, OpenLDAP)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:302
msgid ""
"The type and version of any proxies or VPNs on the network that the "
"Mattermost server is connecting through"
msgstr "Mattermost 서버가 연결하는 네트워크의 모든 프록시 또는 VPN의 유형과 버전"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:304
msgid ""
"Be as specific as possible when describing the environment. If you are "
"seeing errors like **Connection Refused** be sure to include any "
"firewalls or filtering proxies that may be on your network, either "
"inbound or outbound."
msgstr ""
"환경을 설명할 때 가능한 한 구체적으로 설명하세요. **Connection Refused** 와 같은 오류가 발생하는 경우, "
"네트워크에 있을 수 있는 모든 방화벽이나 필터링 프록시를 포함해야 합니다(인바운드 또는 아웃바운드)."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:306
msgid "**Examples**"
msgstr "**예시**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:308
msgid "Mattermost server"
msgstr "Mattermost 서버"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:310
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:335
msgid "External hostname: mattermost.example.com"
msgstr "외부 호스트명: mattermost.example.com"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:311
msgid "Internal hostname: mattermost.lan"
msgstr "내부 호스트명: mattermost.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:312
msgid "Mattermost v7.3.0"
msgstr "Mattermost v7.3.0"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:313
msgid "Zoom plugin v1.4.1"
msgstr "Zoom 플러그인 v1.4.1"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:314
msgid "NGINX v1.18.0"
msgstr "NGINX v1.18.0"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:316
msgid "Database server"
msgstr "데이터베이스 서버"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:318
msgid "Internal hostname: postgresql.lan"
msgstr "내부 호스트명: postgresql.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:319
#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:344
msgid "PostgreSQL v13"
msgstr "PostgreSQL v13"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:320
msgid "LDAP Provider - 192.168.1.102"
msgstr "LDAP 제공자 - 192.168.1.102"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:321
msgid "Internal hostname: ldap.lan"
msgstr "내부 호스트명: ldap.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:322
msgid "OpenLDAP 2.4.54 (Docker container)"
msgstr "OpenLDAP 2.4.54 (Docker 컨테이너)"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:324
msgid "Mattermost servers"
msgstr "Mattermost 서버들"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:326
msgid "Hostnames: mm1.local.lan, mm2.local.lan, mm3.local.lan, mm4.local.lan"
msgstr "호스트명: mm1.local.lan, mm2.local.lan, mm3.local.lan, mm4.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:328
msgid "Mattermost server versions"
msgstr "Mattermost 서버 버전"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:330
msgid "mm1-3: 5.25.4"
msgstr "mm1-3: 5.25.4"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:331
msgid "mm4: 5.21.0"
msgstr "mm4: 5.21.0"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:333
msgid "Proxy server"
msgstr "프록시 서버"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:336
msgid "Internal hostname: proxy.local.lan"
msgstr "내부 호스트명: proxy.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:337
msgid "NGINX v1.16.0"
msgstr "NGINX v1.16.0"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:339
msgid "Database servers"
msgstr "데이터베이스 서버들"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:341
msgid "Hostnames: db1.local.lan, db2.local.lan, db3.local.lan"
msgstr "호스트명: db1.local.lan, db2.local.lan, db3.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:342
msgid "Primary: db1.local.lan"
msgstr "주 서버: db1.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:343
msgid "Read-Only: db2.local.lan, db3.local.lan"
msgstr "읽기 전용: db2.local.lan, db3.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:346
msgid "Elasticsearch server"
msgstr "Elasticsearch 서버"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:348
msgid "Hostname: elastic.local.lan"
msgstr "호스트명: elastic.local.lan"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:349
msgid "Elasticsearch v7.9 with these plugins"
msgstr "다음 플러그인이 포함된 Elasticsearch v7.9"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:350
msgid "analysis-icu"
msgstr "analysis-icu"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:356
msgid "What it is"
msgstr "이것이 무엇인가"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:358
msgid ""
"If the behavior only happens when the user performs a specific action, "
"providing detailed steps to reproduce it will help us make sure we find "
"and fix the right bug. These details should be as descriptive as "
"possible, but nothing is better than a screenshot or a screen recording "
"of the behavior."
msgstr ""
"특정 동작이 사용자가 특정 작업을 수행할 때만 발생하는 경우, 이를 재현하기 위한 자세한 단계를 제공하면 올바른 버그를 찾고 "
"수정하는 데 도움이 됩니다. 이러한 세부 정보는 가능한 한 설명적이어야 하지만, 동작의 스크린샷이나 화면 녹화만큼 좋은 것은 "
"없습니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:360
msgid ""
"A short summary of the steps to reproduce is also helpful. If you want "
"some examples, look at the bug tickets on some Mattermost Jira tickets."
msgstr "재현 단계에 대한 간단한 요약도 도움이 됩니다. 예시를 원하시면 Mattermost Jira 티켓의 버그 티켓을 참조하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:363
msgid "How to provide these details"
msgstr "이러한 세부 정보를 제공하는 방법"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:365
msgid "**macOS**"
msgstr "**macOS**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:367
msgid ""
"Press :kbd:`⌘` :kbd:`⇧` :kbd:`5` to open the screen recording tool and "
"select the region of the screen you want to record. To take a screenshot,"
" press :kbd:`⌘` :kbd:`⇧` :kbd:`4` and select the region to take a "
"screenshot. The screenshot files are placed on the desktop by default."
msgstr ""
"화면 녹화 도구를 열고 녹화하려는 화면 영역을 선택하려면 :kbd:`⌘` :kbd:`⇧` :kbd:`5` 를 누르세요. 스크린샷을 "
"찍으려면 :kbd:`⌘` :kbd:`⇧` :kbd:`4` 를 누르고 스크린샷을 찍을 영역을 선택하세요. 스크린샷 파일은 기본적으로 "
"바탕화면에 저장됩니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:369
msgid "**Windows**"
msgstr "**Windows**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:371
msgid ""
"Press :kbd:`Ctrl` :kbd:`Shift` :kbd:`S` to open the snipping tool to take"
" a screenshot. If you want to take a screen recording you'll need to "
"install third-party software such as `OBS <https://obsproject.com/>`__."
msgstr ""
"스크린샷을 찍으려면 :kbd:`Ctrl` :kbd:`Shift` :kbd:`S` 를 눌러 스니핑 도구를 여세요. 화면 녹화를 "
"원하시면 `OBS <https://obsproject.com/>`__ 와 같은 타사 소프트웨어를 설치해야 합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:373
msgid "**iOS**"
msgstr "**iOS**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:375
msgid ""
"Take a screenshot or screen recording `on iPhone "
"<https://support.apple.com/guide/iphone/take-a-screenshot-"
"iphc872c0115/ios>`_."
msgstr ""
"`iPhone에서 스크린샷 또는 화면 녹화 <https://support.apple.com/guide/iphone/take-a"
"-screenshot-iphc872c0115/ios>`_ 를 참조하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:377
msgid "**Android**"
msgstr "**Android**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:379
msgid ""
"Take a screenshot or record your screen on your `Android device "
"<https://support.google.com/android/answer/9075928?hl=en>`_."
msgstr ""
"`Android 기기에서 스크린샷을 찍거나 화면을 녹화 "
"<https://support.google.com/android/answer/9075928?hl=en>`_ 하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:382
msgid "Appendix"
msgstr "부록"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:384
msgid "**A note on mobile issues**"
msgstr "**모바일 문제에 대한 참고사항**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:386
msgid ""
"Because the mobile app doesn't have a debug mode, diagnosing issues "
"stemming from user data requires a proxy like Charles or mitmproxy. These"
" will intercept and record traffic from the client which can then be "
"replayed to reproduce issues. Talk to a `Mattermost Expert "
"<https://mattermost.com/contact-sales/>`_ for help setting these up."
msgstr ""
"모바일 앱에는 디버그 모드가 없기 때문에, 사용자 데이터에서 발생하는 문제를 진단하려면 Charles나 mitmproxy와 같은 "
"프록시가 필요합니다. 이러한 도구들은 클라이언트의 트래픽을 가로채고 기록하여 문제를 재현하는 데 사용할 수 있습니다. 이러한 설정에"
" 도움이 필요하면 `Mattermost 전문가 <https://mattermost.com/contact-sales/>`_ 에게 "
"문의하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:388
msgid "**SAML login issues**"
msgstr "**SAML 로그인 문제**"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:390
msgid ""
"If the issue is with SAML login, one important piece of context is the "
"SAML login flow. This contains headers and authentication information "
"that can reveal issues that are easy to fix. Follow these instructions to"
" view the SAML login flow if you are experiencing SAML authentication."
msgstr ""
"SAML 로그인에 문제가 있는 경우, 중요한 컨텍스트 중 하나는 SAML 로그인 흐름입니다. 여기에는 쉽게 수정할 수 있는 문제를 "
"발견할 수 있는 헤더와 인증 정보가 포함되어 있습니다. SAML 인증을 사용 중이라면 다음 지침에 따라 SAML 로그인 흐름을 "
"확인하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:393
msgid "Checking keys and certificates"
msgstr "키와 인증서 확인"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:395
msgid ""
"Key and certificate files should never be shared, but if the error "
"indicates a problem with the format of a key or certificate, then you "
"should verify the format of the keys and certificates by running this "
"command:"
msgstr ""
"키와 인증서 파일은 절대 공유해서는 안 되지만, 오류가 키나 인증서의 형식에 문제가 있음을 나타내는 경우 다음 명령을 실행하여 키와"
" 인증서의 형식을 확인해야 합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:401
msgid "The output must meet these criteria exactly to be valid:"
msgstr "출력은 유효하려면 다음 기준을 정확히 충족해야 합니다:"

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:403
msgid "Start with ``-----BEGIN CERTIFICATE-----$``."
msgstr "``-----BEGIN CERTIFICATE-----$`` 로 시작해야 합니다."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:404
msgid ""
"All lines must end with ``$``. If they end with ``^M$`` then convert them"
" to UNIX line endings with ``dos2unix``."
msgstr ""
"모든 줄은 ``$`` 로 끝나야 합니다. ``^M$`` 로 끝나는 경우 ``dos2unix`` 를 사용하여 UNIX 줄 끝으로 "
"변환하세요."

#: ../../source/deploy/server/troubleshooting.rst:405
msgid "End with ``-----END CERTIFICATE-----$``."
msgstr "``-----END CERTIFICATE-----$`` 로 끝나야 합니다."

